[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-b72559a5})
# > Объект соответствия иконок

Следующие объекты напрямую связаны с `iconmap` API.

[comment]: # ({/new-b72559a5})

[comment]: # ({new-74882a27})
### Соответствие иконок

Объект соответствия иконок имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|iconmapid|строка|*(только чтение)* ID соответствия иконок.|
|**default\_iconid**<br>(требуется)|строка|ID иконки по умолчанию.|
|**name**<br>(требуется)|строка|Имя соответствия иконок.|

[comment]: # ({/new-74882a27})

[comment]: # ({new-e88b40af})
### Карта иконок

Объект карты иконок задает конкретную иконку, которая будет
использоваться для узлов сети с определенным значением поле
инвентаризации. Этот объект имеет следующие свойства.

|Свойство|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|iconmappingid|строка|*(только чтение)* ID карты иконки.|
|**iconid**<br>(требуется)|строка|ID иконки, которая используется соответствием иконок.|
|**expression**<br>(требуется)|строка|Выражение для поиска соответствия с полем данных инвентаризации.|
|**inventory\_link**<br>(требуется)|целое число|ID поле инвентаря узла сети.<br><br>Обратитесь к [объекту данных инвентаризации узлов сети](/ru/manual/api/reference/host/object#данные_инвентаризации_узлов_сети) для получения списка поддерживаемых полей инвентаря.|
|iconmapid|строка|*(требуется)* ID соответствия иконок, которой принадлежит карта иконки.|
|sortorder|целое число|*(только чтение)* Позиция карты иконки в соответствии иконок.|

[comment]: # ({/new-e88b40af})
